Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы нужны для сокращения кода, в том случае, если необходимо повторять како-то действие, при определенном условии или пок аэто условие не станет ложным.
